專家倡設獨立食水監督機構

專家倡設獨立食水監督機構

要聞

專家小組建議政府額外為2005年後落成的公屋驗水，料首年化驗160個樣本。資料圖片

【本報訊】政府在鉛水事件後委託國際專家研究提升食水安全措施，今年9月政府公佈提升食水安全行動計劃，但至昨日才公佈專家小組意見，小組建議政府應設獨立食水水質監督機構，有權審核水務署工作，又建議政府額外為2005年後落成的公屋驗水，料首年化驗160個樣本。

小組認為本港應設獨立食水水質監督機構，需不受水務署等部門影響地作出公平和透明的決定，有需要可向公共衞生部門報告，監督亦有權力去審核水務署工作，並就食水標準向署方提意見。

早前食水含鉛超標調查委員會報告建議政府應重新為公屋驗水，小組認為當局早前先沖水的驗水方式已能有效地分辨出鉛水及非鉛水屋邨，但因鉛水報告建議，小組認為應額外為2005年以後落成、使用銅喉的屋邨驗水，料首年抽取160個樣本。

指水務署抽驗方法務實

水務署公佈以日間隨機抽樣取水為本港大廈驗水，若含鉛超標才以先沖水、再靜水30分鐘的沖喉水方法進一步驗水，被批拒驗「頭浸水」，但小組認為水署的方法每年抽取664個樣本，已是經得起考驗、務實和公平做法。

現時本港參考世衞以每公升水10微克含鉛量為上限，小組曾討論是否需調整，但認為國際間使用低於10微克作標準的地區不多，故本港可繼續使用現有標準，但建議在世衞更新指引或3至5年後收集更多數據作檢討。

■記者鍾雅宜

屌講經咩

有撚人尊重lab狗咩

多少少重金屬唔會即死 所以無人關心

家禽係咁用抗生素 無人理

菜就農菜 重金屬超標又有人理咩

笑撚死 獨立出黎咪又搵lab狗做數

我屌你老母啊！